{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]Ensuite, le gérant de long terme doit résoudre une équation avec de nombreuses inconnues et avec beaucoup de contraintes.[S2]Ces contraintes sont diverses, elles sont réglementaires, comptables mais aussi psychologiques et humaines.[S3]Tout en préservant le long terme, il doit trouver des solutions aux questions de court terme qui lui sont posées et dont dépendent la qualité des produits vendus et les grands équilibres de la compagnie d’assurance, ou de l’Institution de Prévoyance qui l’emploie.[S4]Le point de passage obligé du 31 décembre reste un exercice compliqué et forcément aléatoire.[S5]Nombreux sont ceux qui veillent à ce que la situation à cette date soit conforme aux principes écrits ou non écrits et qu’ils sont chargés de faire respecter.[S6]Réglementation et règles prudentielles, sont de puissants rappels à l’ordre.[S7]Et puis, notre gérant doit aussi essayer de faire au mieux avec des marchés qui, depuis quelques années, connaissent des évolutions pour le moins surprenantes et dont les évolutions sont toujours plus faciles à justifier après coup qu'à prévoir.[S8]Les marchés financiers sont caricaturés par les uns et par les autres: l’immobilier c’est protecteur et rassurant, les obligations ce sont des revenus assurés et un placement sans risque (actuellement, ce grand principe est en «discussion» !) et les actions c’est le risque extrême, nombreux sont ceux qui gagnent sur ces marchés (les traders, les banques et les menteurs..) mais pas les investisseurs long terme, regardez les indices ![S9]Que faut-il faire alors ?[S10]D’abord, il faut s’extraire du court terme, de discussions dignes d’un café du commerce pour se situer dans le temps, dans l’avenir.[S11]Il est important de savoir où l’on va, afin d’anticiper et de tordre le cou à quelques «facilités» auxquelles il est trop souvent fait référence par ci et par là, et surtout, éviter de se mettre dans des situations irréversibles, éviter les procyclicités et ne pas penser que ce que tout le monde fait est la bonne solution.[S12]Mourir avec tout le monde est certes excusable mais essayer d'éviter cela doit mobiliser toute notre énergie.[S13]Pour imager ces quelques réflexions, il est tout à fait souhaitable de réfléchir par exemple aux prévisions économiques faites par la plupart des bureaux d'études et aux marchés obligataires.[S14]Ceux-ci ont été favorisés dans leur développement par la généralisation de l’endettement et cette évolution n’a été possible que grâce au maintien d’un climat de baisse des taux organisés par les Banques Centrales avec la complicité du système financier dans son ensemble.[S15]Cette évolution a été globalement favorable aux porteurs d’obligations et progressivement un environnement «pro obligataire» s’est mis en place autour des investisseurs.[S16]Il est devenu acquis que les obligations (ou la plupart d’entre elles) sont des placements sans risques et qu’elles apportent une sécurité comptable incomparable.[S17]La gestion actif/passif leur fait la part belle (avec l’aide d’une comptabilité complaisante) et l’adossement se fait sur des périodes de plus en plus longues largement au-delà des 10 ans qui étaient auparavant considérés comme un maximum pour ce genre de «couverture».[S18]Solvabilité II vous pénalise si vous êtes investi à 15 ans pour couvrir un engagement à 20 ans.[S19]Cela suppose que les engagements à cette échéance soient connus de manière relativement précise, ce qui se discute bien évidemment mais cela suppose aussi que les taux vont rester stables ou ne pas connaître de brutales variations.[S20]Mais qui se fait l'écho de réflexions plus raisonnables ?[S21]Qui évoque le risque de taux ?[S22]Qui évoque le risque obligataire de manière générale ?[S23]Qui relève que nous traversons une période où les taux sont extraordinairement bas ?[S24]Surtout pas le monde financier où les banques financent à court terme des achats d’obligations à long terme, où les compagnies d’assurances respectent les recommandations de leur tutelle sans mot dire.[S25]Il est difficile, dans un tel contexte, de prendre des positions trop éloignées de ce qui devient une norme, mais ce devrait être pourtant le propre d’une gestion à long terme que de pouvoir mettre en oeuvre des convictions ou des tendances différentes de celles du consensus sans s’attirer les foudres des uns ou des autres.[S26]Fort heureusement, après l'éclatement de la bulle de l’immobilier US, le marché obligataire montre depuis quelques mois sa véritable nature : celle d’un produit risqué.[S27]Après une longue période de convergence, les taux à long terme forment de nouveau un large éventail en fonction de la nature et de la situation des émetteurs.[S28]Dans un premier temps, l'éclatement des spreads à des niveaux inconnus depuis plusieurs années n’a concerné que les obligations du secteur privé, prenant en compte soit la situation des entreprises (le poids de leur endettement et leur capacité à rembourser) mais aussi la nature juridique des émissions (secteur bancaire principalement).[S29]Puis ce comportement a été appliqué aux emprunts d’Etat.[S30]On connaît le résultat de cette prise en compte.[S31]Comment a-t-on pu croire que parce qu’ils étaient libellés en Euros, les emprunts espagnols voire italiens ou français méritaient un traitement identique à celui réservé aux Bunds ?[S32]La notion de qualité de signature est remise au goût du jour ![S33]Dans un deuxième temps, que l’on appelle cela «défaut» ou non, la situation de la dette grecque fait apparaître la notion de risque de défaut (non remboursement ou non paiement d’un coupon).[S34]Ces deux éléments remettent en cause les idées qui ont servi de fondements à la quasi totalité des réglementations prudentielles concernant les placements mis en oeuvre.[S35]Il est à ce titre étonnant de voir comment l’on peut entraîner une activité toute entière dans un mauvais chemin tout en donnant l’impression de maîtriser, de limiter les risques.[S36]Les Banques par exemple n’ont-elles pas été incitées à investir dans des emprunts d’Etat au mépris des règles élémentaires de sécurité (la BNP vient d’ailleurs de nous apporter un témoignage vivant de cet aveuglement).[S37]L’autre point sur lequel le gérant institutionnel de long terme se retrouve seul, c’est dans l’appréciation qui est faite de la situation économique.[S38]Il peut et doit s’appuyer sur les analyses réalisées par ses interlocuteurs habituels dans le milieu financier ou dans les revues spécialisées.[S39]Les analyses des marchés et de la conjoncture ne sont souvent que le constat de la réalité et les prévisions sont pour le moins à court terme.[S40]Il est difficile de trouver des réflexions qui diffèrent sensiblement du «consensus de place».[S41]Les évolutions envisagées sont trop souvent la poursuite de tendance et les changements de tendance sont rarement évoqués et imaginés.[S42]L’expérience montre qu’il est difficile voire impossible de s'éloigner du consensus car ces idées dominantes envahissent la presse, les ondes, l’information en général et elles deviennent incontournables.[S43]Il n’est qu'à voir, lors de débats ou autres, comment les idées avancées font l’objet d’une condamnation immédiate dès qu’elles sortent de la «norme».[S44]Et le monde financier est dans cette norme.[S45]C’est même lui qui, depuis quelques années, en est le ferment.[S46]Comment peut-on justifier autrement les analyses actuelles de la situation qui font état d’une poursuite de la politique suivie depuis des années, sans la moindre inflexion autre que la rigueur budgétaire nouvelle due à l'évidence de l’excès des endettements souverains?[S47]Les remèdes proposés sont : un peu de rigueur budgétaire, un peu de taux bas, pourquoi pas du quantitative easing, du soutien à la croissance mais sans avoir la moindre idée des moyens à mettre en oeuvre.[S48]Comment peut-on imaginer que ce qui ne marche pas depuis près de 15 ans va d’un seul coup fonctionner ?[S49]Est-il temps et surtout est-il possible, alors qu’une logique a été poussée jusqu'à l’insoutenable, de changer de cap ?[S50]Les déficits en tout genre ont été la contrepartie d’une désindustrialisation forcenée, le moyen de maintenir un taux de croissance présentable.[S51]La supercherie est maintenant découverte.[S52]Mais malgré ces piètres résultats, tout discours déviant est «sévèrement» sanctionné.[S53]Les tendances lourdes de l'économie ne font jamais l’objet d’analyses sérieuses.[S54]L’impact de la désindustrialisation n’a jamais été évalué et son remplacement par une société de service a toujours été considéré comme positif, sans réserve.[S55]La société sans usine chère à Alcatel et à son Président s’est révélée être un échec total, qui a été attribué non pas à la défaillance du concept mais à un marché très difficile, à un positionnement délicat.[S56]Evoquer l’inflation est également délicat car elle fait l’objet d’un traitement bien particulier.[S57]Monsieur Trichet en avait fait son ennemi sans vraiment nous expliquer pourquoi.[S58]Alors que le principal risque de l'économie actuelle est la déflation, on ne parle et on ne craint que l’inflation.[S59]Le calcul de cette inflation relève d’une gymnastique qui satisfait certainement de nombreux intervenants.[S60]En effet, la supposée inflation va servir de référence pour la fixation du salaire minimum, la réévaluation de nombreuses prestations, des salaires et des retraites.[S61]Elle va influencer la rémunération de produits financiers.[S62]De manière générale, a-t-on véritablement des éléments aussi négatifs que cela sur les impacts de l’inflation sur le comportement des agents économiques, sur le niveau supportable et sur le délai nécessaire à leur mise en place?[S63]Et surtout ne serait-il pas riche d’enseignements de faire les mêmes études sur les impacts de taux fixés à des niveaux trop bas pendant une longue période ?[S64]Le risque n’est-il pas qu’ayant poussé une logique trop loin le balancier ne revienne sans que l’on s’en aperçoive?[S65]Les «certitudes», dans lesquelles le monde occidental est en train de se dissoudre, mériteraient d'être analysées un peu plus sérieusement.[S66]La concurrence, la mondialisation n’expliquent pas tout.[S67]Là encore pour un gérant à long terme, il est difficile de s'écarter du consensus car les orientations données à une gestion peuvent être lourdes de conséquences et tous ne sont pas prêts à les assumer, même si elles ne sont que passagères.[S68]Le gérant long terme doit remplir sa mission qui est de préserver les capitaux qui lui sont confiés, d’essayer dans les conditions qui lui sont imposées de les faire fructifier du mieux possible avec le minimum de risques.[S69]Il doit surtout mettre dans sa poche ses idées personnelles, respecter le consensus tout en prenant ses distances quand la raison l’impose.[S70]Pour cela, il faut avoir toujours présent à l’esprit les principes de base que sont la diversification et les risques propres et indissociables des supports de placements que sont les obligations et les actions et ne pas rajouter de risques supplémentaires comme par exemple ceux liés à la «complexité» d’un produit.[S71]Article paru dans le magazine Direction Retraite de l’AFPEN",
      "question": "Selon l'article, pourquoi est-il difficile pour un gestionnaire institutionnel de long terme de s'éloigner du consensus?",
      "answer": "Selon l'article, il est difficile pour un gestionnaire institutionnel de long terme de s'éloigner du consensus car ces idées dominantes envahissent la presse, les ondes et l'information en général, devenant incontournables. De plus, le monde financier est le ferment de cette norme, et tout discours déviant est sévèrement sanctionné."
    },
    {
      "chunk": "[S1]D’une manière générale, l’AMF a constaté cette année des améliorations s’agissant de la transparence de l’information donnée.[S2]En matière de rémunération des dirigeants, on note en particulier des progrès concernant l’information portant sur le cumul du contrat de travail et le mandat social et sur les conditions et modalités de versement des indemnités de départ.[S3]S’agissant du gouvernement d’entreprise, on peut notamment relever le taux élevé de sociétés qui ont expliqué les changements de structure de gouvernance qu’elles ont mis en oeuvre.[S4]Malgré ces constats positifs, des améliorations sont attendues soit de la part de certains émetteurs, soit de manière plus générale.[S5]Pour ces différentes raisons, l’AMF invite les émetteurs à poursuivre l’application des recommandations formulées et réitérées dans ses rapports annuels sur la gouvernance, la rémunération des dirigeants et le contrôle interne.[S6]Ainsi, l’AMF recommande notamment que les sociétés communiquent de manière précise, dans leur document de référence ou dans leur rapport annuel, toute l’information sur l’application des recommandations du code de gouvernement d’entreprise auquel elles se réfèrent.[S7]Lorsqu’une recommandation du code est écartée, l’AMF recommande de fournir des explications suffisamment circonstanciées et adaptées à la situation particulière de la société par exemple, lorsque l’application de certains critères d’indépendance des administrateurs n’est pas retenue.[S8]S’agissant de la transparence des rémunérations des dirigeants, l’AMF recommande notamment qu’un effort particulier soit réalisé sur la présentation des informations relatives à l’obligation de conservation des titres.[S9]Pour télécharger le rapport: cliquez ici",
      "question": "Quelles sont les principales recommandations de l'AMF concernant le gouvernement d'entreprise et la rémunération des dirigeants ?",
      "answer": "L'AMF recommande aux sociétés de communiquer de manière précise sur l'application des recommandations du code de gouvernement d'entreprise, d'expliquer les écarts par rapport à ces recommandations, et d'améliorer la transparence sur les rémunérations des dirigeants, notamment sur l'obligation de conservation des titres."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The Securities Industry and Financial Markets Association (SIFMA), which brings together the shared interests of hundreds of securities firms, banks and asset managers, has released a white paper addressing high-frequency trading (HFT).The paper notes the lack of a clear definition for high-frequency trading, but seeks to address the concerns being raised by members of the public and other market participants regarding HFT.[S2]It discusses current regulatory efforts to strengthen market structure, areas where regulators should conduct further study and possibly address through regulatory action, and regulatory proposals that SIFMA believes should not be pursued.[S3]The professional association also says it opposes the introduction of new taxes on financial transactions, and is opposed to a wholesale ban on high-frequency trading or other forms of computer-based trading.The white paper can be found at the following link: http://www.sifma.org/issues/item.aspx?id=8589936694",
      "question": "Quel organisme a publié un document sur le trading à haute fréquence et quelles sont ses principales positions ?",
      "answer": "Le SIFMA a publié un document sur le trading à haute fréquence (HFT). Il souligne le manque de définition claire de l'HFT, défend l'opposition à de nouveaux taxes sur les transactions financières et s'oppose à une interdiction totale du trading à haute fréquence."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The Abu Dhabi sovereign fund ADIA (Abu Dhabi Investment Authority) is planning to acquire a 9.9% stake in the utility company Kemble Water Limited, the holding company for the Thames Water group, the SWF Institute reports.[S2]ADIA will buy the stake from a consortium of investors led by Macquarie.",
      "question": "Quel fonds souverain prévoit d'acquérir une participation de 9,9 % dans Kemble Water Limited ?",
      "answer": "Le fonds souverain d'Abou Dabi, ADIA, prévoit d'acquérir une participation de 9,9 % dans Kemble Water Limited."
    },
    {
      "chunk": "[S1]In order to buy more time to invest the amounts committed by investors in the real estate private equity fund MSREF VII, Morgan Stanley has agreed to lower both its fee on investments and its management commission.[S2]The firm has also agreed to reimburse about USD700m to subscribers, who include the sovereign funds GIC (Singapore) CIC (China, which had invested USD800m), and the Canada Pension Plan, the Wall Street Journal reports.The size of the fund has been reduced from USD4.7bn to USD4bn, of which only USD2.5bn are already invested.[S3]In exchange, a majority of more than two thirds of subscribers have agreed to a 12-month delay to the deadline from which Morgan Stanley would be required to reimburse all the money if assets are not wholly invested, to the end of June 2013.[S4]Morgan Stanley Real Estate Funds is reported to have initially sought an 18-month extension.",
      "question": "Quel accord a été conclu entre Morgan Stanley et les investisseurs du fonds MSREF VII ?",
      "answer": "Morgan Stanley a convenu de réduire ses frais de gestion et de rembourser environ 700 millions de dollars aux investisseurs, notamment des fonds souverains comme GIC et CIC, afin d'obtenir un délai supplémentaire pour investir les fonds."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The California pension fund CalPERS on 13 December announced that it has made gains of about USD695m on its investments in the GI Partners Fund I, a fund launched ten years ago, which has recently been closed.[S2]CalPERS had invested USD500m in the fund in 2001, in assets related to IT.[S3]The investment has generated annualised net returns of 31%, CalPERS says in a statement.[S4]CalPERS remains engaged with GI Partners, which invests primarily in North America and Western Europe.[S5]The Californian pension fund has invested USD500m in the GI Partners Fund II, and USD500m in the GI Partners Fund III.[S6]GI Partners manages over USD2bn in assets from the real estate portfolio of CalPERS CalEast.",
      "question": "Combien a gagné CalPERS sur son investissement dans le GI Partners Fund I ?",
      "answer": "CalPERS a gagné environ 695 millions de dollars sur son investissement dans le GI Partners Fund I."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Tim Love and Joachim Nogueira, who had managed a long/short equity portfolio focused on emerging markets at CQS, have joined GAM In London, as investment director and investment manager, respectively.The two men will be in charge of the management of a long-only, actively managed fund which will also be specialised in emerging markets, which GAM is planning to launch in first quarter 2012.Love, who will be the hierarchical superior of Nogueira, will himself report to David M.[S2]Solo, group CEO.",
      "question": "Qui sont Tim Love et Joachim Nogueira, et quel rôle vont-ils jouer chez GAM ?",
      "answer": "Tim Love et Joachim Nogueira, anciennement gestionnaires de portefeuilles chez CQS, ont rejoint GAM à Londres. Tim Love occupe le poste d'investissement directeur, tandis que Joachim Nogueira est investissement manager. Ils seront chargés de gérer un fonds à long terme spécialisé sur les marchés émergents, prévu pour le premier trimestre 2012."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The British firm First State Investments has recruited two managers as additions to the team dedicated to international equities, Fundweb reports.[S2]Julie Thomas will concentrate on financial sector shares, while Ben Yeoh will specialise in the health sector.[S3]Thomas had previously worked at Oriel Securities, Threadneedle AM, ADIA and Morley AM.[S4]Yeoh had previously worked at Atlantic Securities.",
      "question": "Quels sont les nouveaux membres du groupe d'équities internationales de First State Investments et leurs domaines de spécialisation ?",
      "answer": "First State Investments a recruté Julie Thomas, spécialisée dans les actions du secteur financier, et Ben Yeoh, spécialisé dans le secteur de la santé."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Global investors are looking to U.S.[S2]equities as they prepare themselves for a year of low growth and low inflation in 2012, according to the BofA Merrill Lynch Survey of Fund Managers for December, undertaken from 2 to 8 December, and dovering a total of 255 panelists representing with USD762bn of assets under management.[S3]Almost two thirds of the panel, up from 52% in November, predict 2012 will be a year of below-trend growth and below-trend inflation.[S4]Investors are responding to the weak outlook with a preference for U.S.[S5]and Emerging Market equities while the negative stance towards the eurozone hardens.[S6]A record number, a net 72 percent, name the eurozone as having the least favorable outlook for corporate profits.[S7]However, one allocator in two (up from a net 47% in November) thinks that the outlook for corporate profits is the most favorable in the U.S.[S8]A net 8 percent of asset allocators are overweight equities this month, compared with a net 5 percent underweight in November.[S9]But the panel only increased equity positions in one region – the U.S.[S10]Global investors are split over the future of the euro and the question about whether the eurozone can remain intact.[S11]Nearly half of the panel (48 percent) believes that no member state will exit the euro in 2012 or the foreseeable future.[S12]Nearly a quarter of the panel of 190 institutional investors (24 percent), expect one of the 17 member states to leave the euro in the first half of 2012.[S13]In total, 45 percent expect a member to depart in the foreseeable future, with 7 percent undecided.[S14]Liquidity and inflation indicators are near their 2009 levels.[S15]Investors say that liquidity conditions have deteriorated significantly in the past month to reach their worst level since April 2009.[S16]Meanwhile, concerns about inflation have eased to levels not seen since 2009.[S17]The proportion of the panel predicting a fall in inflation fell to a net 34 percent in December, down 2 percentage points since November and the lowest reading since March 2009.[S18]For the first time since March 2009, a majority (a net 6 percent) believes that global monetary policy should be more stimulative.[S19]At the depth of the crisis more than a net 60 percent called for monetary stimulus.",
      "question": "Quel est le pourcentage d'investisseurs prévoyant une croissance inférieure à la tendance en 2012 selon l'enquête BofA Merrill Lynch ?",
      "answer": "Presque deux tiers des investisseurs, soit 66 %, prévoient une croissance inférieure à la tendance en 2012."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The pension fund for That public employees, with assets under management of about USD13bn, is planning to increase its exposure to international markets to 35%, up from 19% currently, Asian Investor reports.[S2]With this in mind, the fund will ask the government to increase the 25% allowed limit, which it expects to reach in the next 24 months.[S3]Further allocations to international assets are expected to be invested in alternative, real estate and infrastructure strategies, among others.",
      "question": "Quel est le pourcentage d'exposition internationale que les fonds de retraite thaïlandais souhaitent atteindre et quel est le seuil actuel autorisé ?",
      "answer": "Les fonds de retraite thaïlandais souhaitent augmenter leur exposition internationale à 35 %, contre 19 % actuellement, et demandent au gouvernement d'augmenter le plafond autorisé de 25 %."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The Pimco star manager Bill Gross has recently cut back his exposure to emerging market debt, in order to strengthen his presence in mortgage-backed securities (MBS) and US Treasury bonds, Citywire reports.[S2]According to statistics as of the end of November for the Pimco Total Return Bond fund, whose assets under management total USD242bn, Gross has increased his exposure to MBS to 43%, from 38% in September and October.[S3]Exposure to Treasuries now totals 23%, compared with 19% in October.[S4]Meanwhile, exposure to emerging market debt has fallen to 10%, compared with 15% in October.",
      "question": "Quel est le changement récent dans l'exposition de Bill Gross en matière de titres de dette émergente, de titres hypothécaires (MBS) et d'obligations du Trésor américain ?",
      "answer": "Bill Gross a réduit son exposition aux titres de dette émergente de 15 % à 10 %, tout en augmentant son exposition aux MBS de 38 % à 43 % et à l'obligations du Trésor américain de 19 % à 23 %."
    },
    {
      "chunk": "[S1]D’après les calculs de BarclayHedge et de TrimTabs Investment Research, les hedge funds ont subi en octobre des remboursements nets de 9 milliards de dollars, soit plus du triple des 2,59 milliards de septembre.Leur encours au 31 octobre a diminué à 1.660 milliards de dollars contre 1.730 milliards au 30 septembre.Les plus fortes baisses d’actifs sous gestion en pourcentage ont été supportées par les fonds macro (- 1,6 % ou 1,8 milliard de dollars) et les fonds equity long/short (-1,5 % ou 2,6 milliards de dollars).[S2]Les seules stratégies dans le vert ont été celles des equity long bias, avec des rentrées nettes de 600 millions de dollars et de l’arbitrage de fusion, avec 200 millions de dollars, soit respectivement 0,6 % et 1 % de l’encours.",
      "question": "Quel montant total de sorties nettes ont subi les hedge funds en octobre selon l'article ?",
      "answer": "Les hedge funds ont subi 9 milliards de dollars de sorties nettes en octobre."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Selon son dernier rapport, le liquidateur américain Irving Picard chargé d’indemniser les victimes de Bernard Madoff a collecté 8,69 milliards de dollars, soit la moitié des pertes effectives estimées des victimes directes, sans compter les milliards de pertes des institutions financières et des «fonds nourriciers».[S2]Mais il a redistribué seulement 325 millions de dollars à 1.232 investisseurs lésés.[S3]Une goutte d’eau par rapport au gigantesque schéma de Ponzi de 64,8 milliards de dollars mis au jour en décembre 2008, sur la base des relevés de compte de ses clients.[S4]Car l’indemnisation reste soumise à un écheveau de recours et à une clarification laborieuse de la chaîne des responsabilités.",
      "question": "Combien d'argent a été redistribué par Irving Picard aux investisseurs lésés dans le cas de Madoff ?",
      "answer": "Seulement 325 millions de dollars ont été redistribués à 1.232 investisseurs lésés."
    },
    {
      "chunk": "[S1]State Street Global Advisors (SSgA) annonce le recrutement de Michael Ho en tant que chief investment officer du pôle gestion active actions marchés émergents et Global Macro.[S2]Basé à Boston, il rejoint SSgA en provenance de Mellon Capital Management, où en tant que chief investment officer, il était responsable d’environ 220 milliards de dollars d’actifs sous gestion, et couvrait touts les secteurs de l’investissement, y compris les stratégies d’allocation mondiale tactique des actifs, de gestion quantitative, de gestion active et passive des produits de taux et de gestion indicielles des actions.[S3]précise un communiqué.",
      "question": "Qui a été recruté par State Street Global Advisors (SSgA) et quel était son poste précédent ?",
      "answer": "Michael Ho a été recruté par SSgA en tant que chief investment officer. Il était précédemment CIO de Mellon Capital Management."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le gérant vedette de Pimco, Bill Gross a récemment réduit son exposition à la dette émergente pour se renforcer sur les titres adossés à des hypothèques, les MBS, et sur les titres du Trésor américain, rapporte Citywire.Selon les données à fin novembre relatives au Pimco Total Return Bond, dont les actifs sous gestion s’élèvent à 242 milliards de dollars, Bill Gross a porté son exposition aux MBS à 43% contre 38% en septembre et octobre.[S2]En outre, l’exposition aux Treasuries atteint désormais 23% contre 19% en octobre.[S3]Parallèlement, l’exposition à la dette émergente est tombée à 10% contre 15% en octobre dernier.",
      "question": "Quel est le changement récent dans l'exposition de Bill Gross aux MBS et aux Treasuries ?",
      "answer": "Bill Gross a augmenté son exposition aux MBS à 43% et aux Treasuries à 23%, contre respectivement 38% et 19% en octobre."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le secrétaire général de Finance Watch, Thierry Philipponnat, ancien directeur des marchés de dérivés actions de Nyse Euronext, explique à La Tribune sa volonté de peser sur les débats européens sur la régulation.[S2]Créée il y a six mois, l’organisation dénonce les effets délétères du fonctionnement de l’industrie financière sur l'économie réelle.[S3]Sur les 25 textes de régulation financière en cours d’application, de discussion ou de préparation, Finance Watch s’est donné deux priorités : la réforme des marchés d’instruments financiers et les nouvelles règles prudentielles bancaires issues du comité de Bâle, résume le quotidien.",
      "question": "Quel est le principal objectif de Finance Watch selon l'article ?",
      "answer": "Finance Watch souhaite peser sur les débats européens sur la régulation en dénonçant les effets négatifs de l'industrie financière sur l'économie réelle."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le fonds coordonné d’actions internationales luxembourgeois AXA World Fund Framlington Natural Resources d’Axa Investment Managers a obtenu l’agrément de commercialisation en Allemagne.Ce produit de 70-90 lignes (lire Newsmanagers du 7 décembre) est géré par Sébastien Lagarde, gérant de portefeuille senior, et Olivier Eugène, gérant de portefeuille, qui ont aussi la responsabilité des fonds AWF Framlington Hybrid Resources et AWF Framlington Junior Energy.",
      "question": "Quel fonds a obtenu l’agrément de commercialisation en Allemagne selon l'article ?",
      "answer": "Le fonds AXA World Fund Framlington Natural Resources d’Axa Investment Managers a obtenu l’agrément de commercialisation en Allemagne."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le numéro un allemand de l'énergie EON est en négociations pour céder son réseau gazier, le plus grand d’Allemagne, à Allianz Capital Partners, une filiale de l’assureur Allianz, selon le quotidien Süddeutsche Zeitung daté du 13 décembre.Un plan secret de la direction d’EON verrait la cession du réseau gazier de Ruhrgas, long de 12.000 kilomètres et par lequel transite la moitié du gaz naturel consommé en Allemagne, à la filiale d’Allianz.[S2]Les négociations entre les deux parties seraient bien avancées, selon le quotidien.",
      "question": "Quel réseau gazier allemand est en négociation pour être racheté par Allianz CP ?",
      "answer": "Le réseau gazier de Ruhrgas, le plus grand d’Allemagne, est en négociation pour être racheté par Allianz Capital Partners."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le fonds souverain d’Abu Dhabi ADIA ( Abu Dhabi Investment Anthority) envisage de prendre une participation de 9,9% dans la société de services aux collectivités Kemble Water Limited, la holding du groupe Thames Water, selon le SWF Institute.[S2]ADIA va acquérir cette participation auprès d’un consortium d’investisseurs dirigé par Macquarie.",
      "question": "Quel fonds souverain a envisagé d'acquérir une participation de 9,9% dans Kemble Water ?",
      "answer": "Le fonds souverain d'Abu Dhabi, ADIA, a envisagé d'acquérir une participation de 9,9% dans Kemble Water."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Neptune Investment Management prévoit de lancer le fonds Neptune China Max Alpha le 15 décembre au Royaume-Uni.[S2]Le portefeuille sera concentré autour de 20 à 30 actions de sociétés chinoises ou d’entreprises qui exercent une grande partie de leur activité en Chine.[S3]Le nouveau fonds de la société de gestion britannique indépendante sera co-géré par Robin Geffen, Douglas Turnbull et Adam Kelly.[S4]Concrètement, chacun contribuera au portefeuille avec 8 à 10 choix de valeurs, quelle que soit leur capitalisation boursière, en s’appuyant sur la recherche sectorielle mondiale de Neptune.Ce fonds actions chinoises vise à compléter la gamme «Max Alpha» de Neptune, qui couvre déjà l’univers mondial, européen, nord américain et japonais.",
      "question": "Quel est le nom du nouveau fonds actions chinoises lancé par Neptune IM ?",
      "answer": "Le nom du nouveau fonds actions chinoises lancé par Neptune IM est Neptune China Max Alpha."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La société de gestion basée au Luxembourg, Gamax Management, vient de conclure un accord de distribution avec l’assureur Legal & General International aux termes duquel les fonds de Gamax seront disponibles pour la clientèle britannique de l’assureur, rapporte Investment Europe.Il s’agit de la première incursion sur le marché britannique de Gamax, qui depuis 2001 fait partie du groupe de services financiers italien Mediolanum.[S2]Les actifs sous gestion de Gamax s’élèvent à environ 500 millions d’euros.[S3]Les fonds sont gérés par la société basée à Munich DJE Kapital AG.",
      "question": "Quel accord a récemment été conclu par Gamax Management concernant son développement au Royaume-Uni ?",
      "answer": "Gamax Management a conclu un accord de distribution avec l’assureur Legal & General International, permettant aux fonds de Gamax d'être disponibles pour la clientèle britannique de l'assureur."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le quotidien britannique, qui cite une étude réalisée par Bank of America Merrill Lynch, indique que 72% des gérants interrogés s’attendent à une dégradation de la rentabilité des sociétés de la zone euro.[S2]Pour un investissement en actions, les gérants privilégient ostensiblement les Etats-Unis ainsi que les marchés émergents.",
      "question": "Quel pourcentage de gérants s'attendent à une dégradation de la rentabilité des sociétés de la zone euro selon une étude citée par le quotidien britannique ?",
      "answer": "72% des gérants interrogés s'attendent à une dégradation de la rentabilité des sociétés de la zone euro."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le membre italien sortant du conseil des gouverneurs de la Banque centrale européenne estime dans un entretien que l’Italie peut et doit se sauver de la crise.[S2]Lorenzo Bini Smaghi estime que le pays a aussi besoin de mesures susceptibles de stimuler la croissance.[S3]A ses yeux, le renforcement des achats obligataires de la BCE « dépend des circonstances ».",
      "question": "Quelle est l'opinion de Lorenzo Bini Smaghi sur la capacité de l'Italie à surmonter la crise ?",
      "answer": "Lorenzo Bini Smaghi estime que l'Italie peut et doit se sauver de la crise, tout en soulignant la nécessité de mesures stimulant la croissance."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le quotidien, citant un rapport du régulateur du secteur des télécoms au Royaume-Uni, l’Ofcom, indique que le pays risque de perdre du terrain après que la procédure d’enchères sur la prochaine génération de services mobiles a été retardée à la fin de l’année prochaine.[S2]L’Ofcom se réjouit que le marché domestique soit parmi les moins chers et les plus développés.",
      "question": "Quel est le principal sujet d'inquiétude concernant la téléphonie mobile au Royaume-Uni selon l'article ?",
      "answer": "Le principal sujet d'inquiétude est que le Royaume-Uni risque de perdre du terrain en raison du retard de la procédure d'enchères pour la prochaine génération de services mobiles."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Liu Dongliang, du département des marchés financiers de la China Merchants Bank, estime dans une tribune publiée par le quotidien chinois que toute dépréciation du yuan ne pourrait intervenir que dans le cadre d’une aggravation au-delà de toute estimation actuelle de la crise de la dette en zone euro et d’un atterrissage brutal de l’économie chinoise.",
      "question": "Selon l'article, sous quelles conditions une dépréciation du yuan pourrait-elle intervenir ?",
      "answer": "Une dépréciation du yuan ne pourrait intervenir que dans le cadre d’une aggravation au-delà de toute estimation actuelle de la crise de la dette en zone euro et d’un atterrissage brutal de l’économie chinoise."
    }
  ]
}